沈陣營第一百三十期 － 左手恆熊，右手騰牛，然後靠邊站

沈門最高指示

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

2018近照

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

上一期post

沈陣營第一百二十九期 － 獨立宣言，實戰理論，造福人類

獻上頭炷香 \|/

\|/

師傅又中

大師兄去咗食志零好耐無見啦

\|/
qq 2318

每日BINC

爺西3300頂到實

頭一粒鐘四舊成交又幾好喎

你不如買啲貢品好過啦

都係四叔系列好過+X哥系列

火燒南生圍之後派錢平民憤

旁邊條女啲戲好撚假

你條粉腸又搭沈船

最子兄腳底仲有濕濕地？

我相信四叔唔係咁嘅人嚟，係嘛四叔

跌乜春

媽咪仔數浪

師傅又贏

一定唔係
大慈善家就算唔係佢做都想香港人開心 最緊要人人有屋住

幾位高手都揸緊牛

師兄，明白了

阿爺開始腳軟

金睇埋下星期會唔會拗腰上番
師父叫等位買, 大戶真係起勢扔貨想俾位佢買

師父又然

完全唔知為咩跌

傳晒亞厘巴巴、騰訊返a股上市，入摩、強國券商股業績期都炒唔起

冇氣氛冇得炒

比起白眼姐已經唔錯

整容失敗樣

師父說：個市應當要跌
然後跌市了

熄左燈就話姐

1113回番哂啦

趙國雄：內部無聽聞李嘉誠退休 集團對啟德地有興趣

退休is not a problem

700傳投資廿億USD玩瑞波幣

屌你老味, 現在d女個腦是不是裝屎的, 點解個女同事可以咁撚蠢, 沒腦點解要學人做planing

米咕你根本係男人黎

呢排d coin 個走勢唔多靚仔, 仲去玩

睇走勢強國券商股要向下

冇曬訊心

比D爭札 升！

唔講例子好難討論

又想磨

屌那星又係咁

業積前點會比隻QQ插水
騰指有支持

呢隻毛記發行675萬股，又係打莊股嚟

支持位係444，講左好多次

神說有光，就有光
師博說跌，就跌

又有得gogogo

淨看樣其實ok的, 白痴程度同之前巴打提過basic law果位有得揮
做個planing, 不問其他人的情況下自己決定晒所有野, 然後通知我們分工, 話佢有問題就一句開會決定了係咁
啱啱收到email叫我改圖, 一個廚房熄燈點都快過5個廚房加燈, 果條白痴叫我5個廚房加燈仲要星期一交, 但其實上頭講過不加燈都沒乜所謂, 都是用來show配色
特登打來叫我send堆畫3D圖用的material給佢, 其實佢企起身行兩步已經有晒實物同product code, 上網google會快過我開另一部電腦, 死都要搵人send俾佢

Not fake news?

會不會是第二隻雷蛇

假消息黎

抽到唔怕嘅，有機會打莊嘅夠狼炒高4倍，總之長揸咪搞

我諗衰過雷蛇

搞廣告邊搵到吃，雜誌十分垃圾

Btw嗰source係咁

幾時入紙？

唔知係咪今日?

米哥原來做inte
應該幾好搵嗎？

啲女人係咁，係都要攤大手板要人俾野佢，明明喺哂server自己搵仲快，死都要扮阿姐

近排上市新股一覽

傳聞啫，如果真去炒呢啲不務正業，投資者可能走人

上香\|/

第一眼睇到聯想集團

係今日

【實戰理論】中港交易所鬥搶生意？（沈振盈）（MAR 16）
2018-3-16 11:45:09

美股被特朗普的言行攪了幾天，昨晚表現仍反覆，道指升百餘點，但納指及標指卻下跌。正如筆者昨日所言，投資市場最忌「不明朗」，但特朗普卻偏偏不停在製造出不明朗因素。新任的白宮經濟顧問庫德洛，在過往的言論中反映出，他是極為反華的，他認為唯一應該被徵收關稅的國家是中國。市場極為憂慮，中美的貿易戰有升級的機會。雖然筆者一直覺得，特朗普的高調推行保護主義，目的只為爭取談判籌碼，但在拉鋸的過程之中，始終會成為大戶舞高弄低的藉口，不斷引起市場的震盪。

早前港交所（）如火如荼地宣傳同股不同權的實行，市場一直認為是中央欽點的政策。然而，近期令人疑惑的是，深交所簡化對新經濟股上市的批核程序，中証監又加快推動CDR的推行，似乎是在跟港交所競爭，鬥搶生意。此疑問一日未解，港交所的股價都有隱憂。

沈振盈

第一隻好過100毛，就咁睇有啲嘢做吓，可以有故事講，我一向唔抽新股，等佢上市一年半載再睇，會追蹤吓

嘩屌！抽到真係擺一陣好

185、186主力沽388，a股個架構唔得，干預嚴重，從未開放，唔會搶到香港生意

我是讀inte出身, 之後轉了做工程撚, 現在起做緊project coo, 因為壇腦細做show大會搞到我要畫埋3D

這條女做就不會做, 淨是識去痴人, 有痴到大粒/腦細的機會就絕對不放過, 靠痴身同賣樣上位款

100毛擺明上市cap水，唔使諗，做廣告搵到吃嘅喺強國境內，我睇邊個保薦冇分別

呢啲識撈，我地有鳩既唔恨得咁多

我覺得新股從來都係CAP水
只係呢隻應該特別高風險

【超人退休？】李嘉誠罕有下車影相：「留意下午記者會」

記者今日前往長和（001）主席李嘉誠位於深水灣道大宅外守候，李嘉誠於大約上午11點半乘坐駕離開大宅，並親身接受本報記者提問，李嘉誠着記者「留意下晝記者會...而家唔會講嘢」，更罕有地下車讓攝記拍照。
長和系旗下長和、長實（1113）、長建（1038）及電能實業（006）將在今日同日宣佈全年業績，令市場盛傳長和系主席李嘉誠有機會宣佈退休。
重溫蘋果ATM直播，李嘉誠於片中1小時56分51秒回應記者問題：

YouTube重溫直播：

今早7點47分，李嘉誠大宅保安開閘向記者表示「Who wants to talk with Mr. Lee？』李嘉誠托保安致電記者對話，被問到退休傳聞時，誠哥只回答不會透露有關消息，叫記者留意下午4時後的業績發佈會，「我乜嘢都唔會講，我下晝有記者招待會，而家任何嘢我講都會錯，我哋要一齊宣佈業績，最好下晝4點零鐘就去我寫字樓，到時有乜嘢我應該講，我全部會講，今朝我絕對唔會講嘢架」
同時超人又表示今早比較忙，會較平時遲出現，之後更着人派汽水給門外守候的記者。
上周四超人頭馬、長和聯席董事總經理霍建寧被追問李嘉誠是否於本周五宣布退休，他只回應「到時你就知道。」
記者：蘇承智
蘋果財經，關心你飯碗

最後毫子股嚟

我完全明白攤大手板自己唔搵叫人搵有幾黑人憎
公司有個呀姐自己係SERVER都唔CHECK,係都要好似考人記憶咁問人野要人三秒答

睇樣又似會講退休計劃
點解+X唔永續主席

"啲女人係咁，係都要攤大手板要人俾野佢，明明喺哂server自己搵仲快，死都要扮阿姐"

辦公室政冶角度:
1. 做咗一次咪以後都我做
2. 掂過啲野, 出錯我都有份

1. 做咗一次咪以後都我做->我係你呀姐,呢啲少少野唔係要我做呀?
我:

【大師午間教路】留意下周超級星期三

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，大市周五低開後缺乏方向，在50天線徘徊；至於美股走勢亦不明朗，呈三角型向下破機會大。

大師認為，是日市場焦點在長和系業績，至於接下來關鍵則在下周三，因美國聯儲局議息以及騰訊控股(00700)業績，另要留意人行行長任命，估計好大機會由劉鶴接任，要留意其取態對金融監管機構會否有打壓，對股市會否帶來震盪。

仲有幫佢做埋私人野

師父明白了

方向好清淅

一直升到星期三

毛記呢個集資時間點仲靚過上一個

不了 毛記食屎狗 dump左舊錢都唔買呢隻

其實唔係媽咪麵買左牛既話今日係升硬

實差過雷蛇

808今日咩事？

係最撚驚長雄
唔係既話一兩日貨仔都有既,依家個新股市場咁既款

誠哥系

隨時炒一粒鐘就沉入海底。講真，係個殼值錢者。

6號仔派$2.03息加$6特別息

特息派埋今次冇啦

x哥退休，舊年末期息多過今次少少

過去水老貓抽100毛先

莊家炒高佢, 翻身, 之後drop

1000股，係就唔錯呀

500股咋

公海已經講緊毛記會仲好炒過天仁

老貓唔抽毛記，抽嘅放心

連登吹奏既下場....

不了 唔想俾錢支持隻垃圾

不過上面師兄話公海有post 講抽毛記
所以都係不了

一大堆伏股上市，李屌加真係求鳩其，總之谷到388業績就得

垃圾

李屌加

兵歌....屌

小加我小得佢少.jpg

毛記我覺得炒既風險太高 唔係話無錢賺，但一慢少少就死橫片野，天仁起碼大家都會聽過，亦有成績睇下，呢隻

屍

今晚錢錢錢有MARBO

呢段片係咪上次12月業績

印象中天仁都好似好多負債

琴日

但呢隻直情係業績一年比一年差，要上市cap水

靠抄的媒體邊度值

網上瘋傳 BIG4 男經理因比人落藥屌屎忽而自殺

好慘 屌女屌得多 終於
師博好痛呀

Once you go black

掂呀，cfu話冇特別息，比晒貼士

隻牛突然到左價，多謝師父

真係燈飾

今日用恆母帶頭

6036好好玩

我喺66.5入升到69.5冇走，就係搏佢呢嘢，搏到

Cfu話6未必派特別息，當堂定晒

師父真係好準

沈鳩頭同埋右邊條女
張圖越睇越鍾意

又有錢去旅行，多謝師父

誠哥係咪堅退休？

1113

我覺得下一期可以用呢句做主題, 都業績啦

我大跌前入6,如果走貨再買返係食盡，1113舊年49蚊入，56蚊走咗，嘥咗

下期標題
師父：一定大撚鑊

藉著股息說再見
呢個星期真係the end of era, 霍金過身，誠哥退休

好

我話你聽騰訊一定大 撚 獲

今日哩棍6仔應該有5-6倍以上
如果跟住all in 1113又爆夕棍

騰訊一定大獲

QQ玩撚完燈制未

女主持笑而不語

呢鑊我企喺cfu嗰邊，李屌加唔係幫股民維護利益，佢冚家剷落重注388，為谷業績乜柒垃圾股，同股不同權照推

連登走去上市都得，求鳩其嘅，咁搞遲早趕晒老散去美帝

佢啲花紅係388股份

叫小家返去含撚啦，毛記2017年盤數爛撚到仆街，咁都上得市，然後出面成班傻閪搶住抽，輸撚死都唔知邊個唔岩

我都支持師傅屌撚柒條仆街呀！
佢咁撚樣搞法港女就會越嚟越多白頭片老千股

煤氣升穿16蚊

上呀平保 上呀QQ

阿寶哥

做乜想佢升

上緊

出少句聲當幫忙

摩通：未來3年衰退機會達72% 做好股市「逃生」準備！

03月16日(五) 03:41

摩根大通資產策略師John Normand和高級美國經濟學家Jesse Edgerton周四發表報告，指近期數據指標相當正面，該行的模型顯示明年經濟衰退概率為18%。不過，未來兩年經濟衰退可能性達到52%，未來3年更高達72%。

報告指，目前仍建議投資者持有周期性投資組合，例如買入更多股票，並降低債務投資的比例。不過，摩通警告，如果明年衰退機率升至30%，應當重新審視投資組合。

報告指，如果美股標指突破3,000點，或者美國今明兩年預期加息次數超出每年4次，均應該在未來一年逐步減少周期性風險暴露。摩根大通認為，市場正處於「周期中段的黃昏」，要做好離開股市的準備。

在周期後段投資，應該減持股票；增持債券；同時，要減持新興市場，增持已開發市場；減持周期股，增持抗跌股，摩通稱。

認真。要跟淫僧無子兄學習

Molamola
寶爺一定又偷偷地入牛

嘩我屌吖!
動物仔同阿寶搞鳩我呀！
師傅

今朝無走到

#metoo

無所謂, 總知下星期首要目標衝穿318阻力位

如果今朝有走，放飯前可以走多轉

咁就考慮保留6, 做倉底貨

聯絡莊家

女主持好正丫
我戀愛了

我怕今日唔得就向308 出發

808 do what?

細倉靠收息正數

簡直改變咗自己風格，以前好少咁做

屌又插

宜家真係，唔郁手抵價坐吓算，個市太撚癲，又細性交又兩邊殺

今日熊價俾人禁低

跌少少好喇, 唔好跌咁多

31000

【新股上市】天仁茗茶熱炒後，「咖啡股」捷榮接力上市，揭年產近2.5億杯咖啡！
Business
By Presslogic on 16 Mar 2018
天仁茗茶香港經銷商賓仕國際（01705）掛牌上市首日，股價升近3倍，抽中一手的幸運兒賬面勁賺近12,000元。不過抽不中的散戶不用失望，因為香港知名的食品及飲料商捷榮亦正申請上市！

從捷榮最新上市申請文件可見，捷榮是香港、澳門及中國領先的B2B咖啡及紅茶餐飲策劃服務供應商，涵蓋整個咖啡及紅茶採購、加工及分銷價值鏈，2016年香港的市場份額佔了24.5%。去年出售的咖啡可製成每年2.53億至3.38億杯咖啡，出售的茶則可製作成每年3億至4億杯奶茶。

捷榮的客戶有不少知名連鎖食肆，包括中國及香港的麥當勞、吉野家、7-11、大家樂、大快活、翠華、太興和意粉屋等，網絡覆蓋全港約6成食店，約7成的快餐店、茶餐廳及咖啡店。捷榮5大客戶去年共佔公司總銷售額24.3%，當中最大客戶佔總銷售額12.8%。

捷榮2017年收入達9.55億元，按年增長12.3%，毛利為2.9億元。除了餐飲策劃服務的業務，捷榮還銷售食品，包括急凍肉類及急凍預製食品，當中餐飲策劃服務佔去年總收入約74.5%，食品銷售業務則佔總收入約25.5%。

由此可見，餐飲策劃服務是公司主要收入來源，毛利率達37.2%，當中咖啡產品的銷售佔整體收入的20.7%，茶產品的銷售佔整體收入的24%。

都市人生活節奏急速，可能大家每天都會依賴咖啡及茶作為提神飲品，甚至視為必需品，如果捷榮招股，大家又會否認購這個「咖啡股」？

資料來源：港交所

Qq點解跌

定d黎, 連升完幾日回緊氣姐

出去望吓啲燈神咪知囉

派貨

8500

辛手

化云兄手上700牛2318熊
你地明哂啦

佢隻平安熊今朝打撚咗靶啦

明晒 知點買

佢真係玩少陣啦

佢有邊次唔奶嘢假，今次佢同我琴日講低位走咗熊贏幾舊，以為佢醒目識止賺啦！
點知原來攞曬啲錢反手入牛
真係俾佢吹撚漲

好撚準

化云兄一小時前倉位

跟

屌佢老咪隻熊打撚咗原來仲揸住

打左得番牛=全面睇好
師父：騰訊一定大獲

爽d手啪晒班燈神推牛熊然後再上啦

師父睇淡388

入咗牛要點部署

好! 入牛 過夜

屌你老母....

#172
媽咪麵
•
3 小時前

下就應該升番

大家準備！！！

媽咪麵自己都準備入少少以示支持！！！

上證穿3280

平安做乜鳩跌返落黎

阿爺快d收市 唔好搞大件事

呢隻我諗如果唔定價太高，可以

捷榮嘅咖啡我都買盒三合一擺屋企，雖然唔常飲

佢呢排好準 我係咪要走

睇唔明。
波幅愈黎愈細

搭狗鐵要買66做對沖, 食杯麵要買1475支持下
買股從日常生活入手

樓王6仔食左糊未？
好消息睇落已出盡

跟爺閪囉

收息，唔食糊，仲可以搏多次

呢類形股票熊市都唔驚，加埋現金牛輸唔到去邊

qq 460 鑽石頂

被沈判

等緊4叔派紅股+特別息，中就fatfat

咁持用6 仔 定再月供好

準備左 12 + 3

月供可以，業績唔差，有增長，除淨後可能特價，入得，搏下次再派一鑊

套現唔知買乜不如揸住

呢d市買唔中當炒版塊真係食屎屎
平時隻1638 大市跌少少 佢跌多多 今日跌都唔點跌下

又用QQ托市

騰訊真係好撚大鑊

紅股一定，特別息就唔肯定

希望4叔派返多少，2蚊都好呀

準時三點屈翻上黎

一定大鑊!

騰訊大鑊飯

有冇人召喚化云兄講下仲有咩倉

cfu個袋就大鑊

最近連都冇埋

死肥鳩真係垃撚圾，愈屌愈燈

感覺好似托得太早

我自己粗計唔知準唔準，正路值58-60蚊，土地儲備資產仲多過1113同新雄雞

會計準則下會低估價值，而且佢都持有3唔少股份，我覺得除咗入場銀碼較大，其實抵過3𠻹

業績前仲有三日舞高弄低

你估700業績如何?

騰訊一定大撚獲

我鳩估係好，但會同大行預期有d 出入

肥佬就一定係話700大撚鑊㗎啦，佢啲基本分析仲求鳩其過我，日走7場show都唔知有冇時間睇嘅

2個星期前集錢錢錢仲維持賭局360vs480

師傅話騰訊大鑊，我識做了

新版手指指

真係好貴

企咁硬
又無交投

究竟開邊範

如果根據食唔到飯邏輯
480前可能47X會見頂, 又一野炸落去

Cfu講基本面聽吓就算，甚麼加息周期對收息股不利之類，reits只要租金收入高於加息，怕乜揸啊?

何況有利率調期對沖，賊仔雄都講咗加租有機會2位數字%，差啲加7、8%夠冚息有突，美帝又唔係加得好多

鑊鑊都0.25咁加，一年多1厘，都未夠通貨膨脹

點睇劏房波講個空置稅

基數唔細，同上次唔同，增長唔及預期就借勢落去，大市成交金額上唔到去，或者唔多唔少大家唔敢隊落去700拉

700業績當日仲有2318業績架
2318我比較大信心

又黎

qq又撚狗

撚狗

1093勁價咩事

泊正470 咁陰濕

面兄入左恆指PUT!!!!!!!!!!!!!

最尾半個鐘，大單淨流入負變正

倒跌緊

睇黎震多嘢先喎

補裂口殺牛

嘥氣，無法執行，二係空置率好低，我住緊呢度買完第二日有aa話有3組客想租

我話自己用冇得租

深圳限購咪一樣咁貴，仲要業主市，買家包晒全部費用，賣者實收，只要嗰度地方搵到錢機會多

樓價就高，解決辦法得一個，增加供應，而唔係扭曲需求，劏房波基本經濟盲嚟

水向低流，設個閘擋住啲水一樣兜個圈流落去，或者喺閘頂過

今次你重唔含家剷.jpg

qq牛

939

唉, 好撚大鑊

31501

搞乜？

勁假好似好大成交.......

939好似成百億咁隊過去

咦，1400億喎，咁要睇下星期點行先

鳩叫下
對腳愈黎愈濕

臨尾隊左好多億

我屌 又係斬左939 先黎料

qq 都30 億

Yes

下星期要爆邊

今晚美帝幫幫手 跌獲金 比位入貨

呢幾日似玩輪換版塊

似轉玩內銀

業績前部署

向下勁⋯不樂觀

師父有咩指示

咁唔同睇法，真金白銀隊落去坐貨，咁就唔會大冧，起碼每一格價位有人接

下星期有咁嘅量，月尾到4月頭可以第一步到32000

岩呀 之前交易量都只低過1000億 升幾百點都好虛 宜家1400億交投係好事

見到a 股939 插到咁
狠心清倉 臨尾夾一棍
如果星期一爆升 我會灰到仆街

唔知邊個出邊個接
成百億貨勁假收

唔通係cfu

師父為左賭局永續係唔係出左咩絕招

a 股插成2% 忍唔到斬倉
但見到8.45 個價 企得好硬
如果今晚美帝跌 星期一低開 我實撈底all in

其實939唔係用黎短炒

X仔4點半記者會

師父話左騰訊一定大鑊，師父又中

誠哥記者會

屌

不能不佩服佢地時間點既精準

誠哥退任

【超人退休】李嘉誠將辭任長和主席兼執董 李澤鉅接任主席

退了

都正常，90歲冇理由唔退休

直播冇野睇既？？

太上皇都唔做

誠哥

咪好，今年打風冇力場，唔使11點前落波趕到仆街

誠哥直播

用黎谷指數

佢個仔.......應該連風都無

真係一個時代既終結
其實好鳩憎誠哥為首既地產霸權，但華人裡面，歷史上真係搵唔到一個比佢更有vision既生意人

可能把力場交了給仔仔打理

誠哥個仔搞力場，就一定係凌晨十二點打，四點收

打到無得你打啊

雜種登基 誠哥退

5月10號之後離任，做集團資深顧問

原來會做資深顧問
力場有救

即係照舊

控制力場永不放棄

力場不滅

理柒佢真係鳩毛都白埋都未正式掌權

冇薪水冇花紅，每年5千，所以中位入息數幾咁笑話，好多老闆自己人工好低嘅，全公司最低薪唔奇

資深力場顧問

諗住之打風唔使返工? No Way

掌到咩, 誠哥個輩D人都無退

師父盞燈計唔計

誠哥唔到你唔服，佢咁多年來既投資真係冇衰過。3G蝕到仆街都照做，最後變成電訊革命。當年中英談判人人嗌走佬，佢就出黎係咁買野，買英國佬啲貨。不得不服佢既政治嗅覺。

+X哥算係香港富豪中捐得比較多錢嗰位，記憶中以私人名義捐過唔少地方

上世紀去澳洲搞房地產損手

有人話因為富時換馬所以谷大左ao 成交

其實咁樣造市法 越黎越過份

好明顯啦

朱元璋登基
沈萬三下場悽涼

低到咁中位數唔計佢啦 平均數先會比呢d數影響

我朋友開公司，成十年都係10000蚊，通常做生意由其是夾份，唔會打高人工嘅，要賺街外錢唔係自己人錢

我開公司打自己份人工日薪嘅，當自己雜工收500蚊一日

誠哥90歲都有文有路咁 仲可以奶埋共

誠哥一代巨人終於要退下來

呢個都係誠哥贏其他地產商既地方，佢掌握政治大勢係好準，幾次改朝換代佢都做岩左野。

其實當年husky energy佢都賴得好應，又撇帳又剩。但又俾佢搞得掂

呢次真係連高登仔都識做 係其它富豪on99

我跟X仔入五龍電動車，蝕咗我2、3皮嘢，佢都瀨嘢

誠哥搶住答野

咁佢呢啲散紙黎既者 佢老左之後咩都玩咩都試

跟名人入貨，跟股神入比亞迪就贏，佢8蚊入我13蚊，坐咗一輪艇。之後飆上29蚊，走貨，點知半年上到80蚊，跟住調頭回落，去到今日應該仲有6、70蚊啩?

自嗰次之後冇買過，太妖

跟X哥就瀨嘢，見佢蝕走焗走

BYD74蚊今日

冇買過喇，如果跟股神唔走貨，依家嗰7000股都幾fatfat

可惜

邊估到呀，大陸佬嗰種炒野法同港燦太唔同。一炒就幾倍咁上。

個主持人好撚西... 臭西老港女.,,,

跟師父都唔跟誠哥

師傅直播呀

其實對一個生意人黎講，香港地產既business model太好做，根本係坐喺度就幾十億咁賺，真係冇incentive去搞咁多動作去轉型。講就容易，你睇誠哥呢個動作做左十幾二十年都仲未完。

我買215搏特別息 奶左野

唉！又牛左過三晚夜

但係早幾年有一日肥手指三十幾蚊急插到19個幾

原來面兄最後入唔到恆PUT，方向無效

我好早期買，記憶中係股神入貨無耐跟住入，嗰時小炒港股，全部港股戶口本錢落晒呢隻，點知買完就跌，唔記得坐咗幾耐艇，最低好似見過9個幾咁上吓，冇再理硬坐信股神，後嚟回家鄉都冇走，忽然飆到29蚊忍唔住走晒貨，如果繼續信佢就肥肥喇

算啦，佢有的是錢，啲貨點坐都得。老散賺左錢唔攞出黎，周身唔自在。

誠哥退下來。唔知點解，我好驚。香港係咪玩完？

其實聽講入1211係旗下一個操盤既決定

負面因素繼續發酵

面哥買唔到恆put, 星期一會跌幾多

我驚X哥唔開工容易玩完多啲，咁嘅年紀早就要退啦

另一個股神唔做對巴郡影響大啲

你D牛無啦無啦

你係燈神，你都唔知，問我，我普通人一個，點會知呀？大佬

我…

佢話搞自己基金會啲野呀嘛

你。。。。。咩倉啊

快D報倉

媽咪麵直角轉身反cup

舊登有冇咁多燈神?

好似老點老散瀨嘢嘅就多過呢度

睇到無線新聞報誠哥退任，我有點心噏。誠哥有加拿大國籍，我無呀？

毛記孖展都超700幾倍

快d 報啦動物仔仔

睇死佢牛過

冇樓唔結婚？李嘉誠寸爆港女「叫佢趁後生搵第二個！」

誠哥大巴大巴摑死臭閪港女，好波

多後生仔like

現在一切都完了。jpg

好波，港男終於有sound bite

第一個回覆

樓王其實換你個樣上去都得嫁喎

冇佢身家零頭

新手指指圖出爐未

恭請beautyexchange 同老母王國派人撰文反駁誠哥言論

開定新post

今晚有師父做節目，免爆post

誠仔都係連登仔

侵侵又炒人
真係玩完了

炒炒下就慣架啦

雲爺你唔係走哂貨喇咩？

想嫁畀人定嫁畀樓

離婚都有渣拿

???
唔見有新聞既

可能要睇Twitter

都無呀

無姐係放流料
道期都無咩反應

應該傳姐，未真係落鑊

確認左就暴跌1000

大家自己小心，師父上左船。今日即收紅

化雲兄放咗牛

因為上次twitter炒魷太突然，所以今次放下風先
結論：都係炒

利好消息

騰訊一定大撚鑊

兩段loop咗十次

【超人退休】同周小姐結婚？李嘉誠：你邊間？

所以700一定好大鑊。

夜期點解讀 , 爆邊爆邊，講左成個月

屌⋯⋯

師傅終於識燈自己

毒果

誠仔算係咁，玩還玩終身不再娶

Ric 7都係

識玩呀誠仔

呂布量子兄啲gif好撚正

死肥鬼，做節目，張檯效包薯片喺自己面前，食撚死你呀沈鳩頭

點算

最正都係大撚鑊呢幅, 又立體又有聲

字幕係神祽

屌那聲成公海假膠post

走鬼呀

lays bbq 味

好似無想像中咁差wor

lays rip

樓王應該好放心

【超人退休】李嘉誠：買樓自住冇問題 未來利息唔會加到離離譜譜

李嘉誠出席業績會，「你話我公司現在嘅規模，同埋個支柱行緊邊條路，大家我哋同事，唔止我地呢度三個，咁多位都係我哋高層嘅董事同埋行政人員，根本已經全部有晒計劃，個計劃唔止係今日，五年後、十年後。

第二地產市道，同埋我哋香港人，係咪要一路不停咁去爭買貴嘅屋呢？假如一個人，佢已經有足夠嘅錢，買咗嚟分期付款，佢已經有把握，咁拎去自住絕對冇問題，將來或者有乜嘢意料唔到，令樓價跌落去，佢反正自己住，有咩關係？

所以呢個問題，就係我一直所講，買嚟自住嘅冇問題，你只要計你分期付款度Afford得到，當然可能未來利息會加上去，但係我睇唔出會加到離離譜譜，唔會！你話加，2%至3%已經不得了架啦，我自己睇法。」

【超人退休】揸長實股份足46年 連股息回報5000倍！

投資者如於1972年長江實業上市時以3元買入一股，至今曾派發紅股、有拆細、及2015年再分派長實（1113）股份，理論上應該有18.7股長和及18.7股長實。

以今日收市價計，相當於當年3元投資，差不多超過1500倍；如將所收現金股息，即時買返股票，當日一股，會變成當年90股長和，及90股長實，以今日收市價，已經超過5000倍。

李嘉誠表示，「你當時買3蚊股票，收到股息、紅股緊係袋落袋；收到股息再買長江，今日價值超過5000倍。如果你攞咗，再買咗長江股票，其他股息放落一個櫃桶，唔動用佢，咁就1500倍，其實咁樣係唔應該做，收到錢要拎去投資…世界唔係太多公司有5000幾倍。」

蘋果財經，關心你飯碗

開咩我都中.jpg

師父同船

講真，其實升跌我都冇問題嘅，已預晒風險

老實我望跌𠻹

事實，揀到隻好股票，玩複利，時間一長就見威力，所以我覺得投資同投機要有比例，本金分成2份，一部份長期嘅，一部份短炒嘅，會比單純炒出炒入好得多

fake news
侵侵唔信傳媒 應該唔會做放風呢類動作

預測2018年3月16日 晚上錢錢錢內容

常務理事內容J點
-- 自己救得一個得一個 / 救公公婆婆
-- 自己有87 97 07股災經驗
-- 自己記憶力勝人一籌
-- 自己計數準又識經濟
-- 自己係投資, 人地係投機
-- 自己基本分析好，市場係扭曲
-- 自己有果句講果句, 唔怕打手
-- 自己EQ高, 輸面輸錢小事
-- 大PUT要浸浸落等食29800,26000

全球新聞J點
-- 縮表全球資產爆破 / 話左FED加息4-7次
-- TRUMP關稅再點火貿易戰 / TRUMP 過唔到三月
-- 全球行三角突破向下
-- 美元莫沽 / 人仔莫買 / 日元再升 / 港匯弱爆加息
-- 2018大通脹 / 黃金1300下面收集 / 美國令油價大升
-- bitcoin係莊家騙局等爆煲

本地股市J點
-- 700 / 388 / 內銀 / 內房 全部都係騙局
-- 業積期出事 / 業積好係騙局 / 700業積一定大鑊
-- 同股不同權係騙局 / ARAMCO來港上市 全部係騙局
-- 人行任命劉鶴打壓金融 / 北水係唔存在 / 中國去槓桿出事 / 兩會唔維穏
-- 賭贏EUGENE / 英國王輸到警戒線 全部都好爽
-- 海航 / 融創 / 樂視 / 安邦 資金斷鏈實爆
-- 港樓今年爆係次按番版 / 納米樓等林鄭首置大跌 / 波叔研究空置稅
-- 市場不明朗三月睇淡 / 兩會+美國議息出事 / 炒股唔炒市
-- 港匯大弱HIBOR末日 / 陳德琳想港匯弱方便吸水

今晚MARBO會上去，師父無時間J咁多野

指示清晰
馬化雲+ 師博 燈 騰訊 -> day low
馬化雲only -> 收市跌5毫

夜期

唔通師博真係熄左燈？

痴L線

突然一扯成百點

奇怪在qq adr 插緊

冇聽緊錢錢錢既CFU會祝福你

《新股情報》毛記首日孖展超千倍 有力挑戰史上超購王

師父年少時
大昌行 4000蚊
大快活 7000蚊
每年加20% 14個月糧
跳槽加30幾%
通脹12%

仲諗住第一日唔落飛睇睇孖展超幾多先
禮拜一打去證券行分分鐘爆左孖

今日都爆孖 雖然應該會加
抽10手分分鐘乜都無手續都蝕埋 暗盤花生算

師父星期一又要爆春袋

家下個市好悶

你老咪動物仔仲乜喺度貼倉呀？
想自殺?

肥佬買咗put

佢個部署係升到禮拜五入put

師父其實係咪想用幾百蚊騰牛換一餐福臨門

中！反手又中！

嬴糖輸廠 得佢咁on9 做得出

當真？
肥佬倉>>>>>>>>> ALL!!

師父買騰牛唔好驚訝，舊年就試過買幾舊水恆牛燈沈門

師父:如果業績前星期二有47X樓上會合埋眼開PUT過夜

以師父性格，700上到47X佢會做淡嘅，正是逢高加沽，福臨門飯局面子要緊

師父:
黃金大方向睇好, 短期睇跌一浸先可以買
美金升勢就黎到

又嚟美元升、黃金升?

佢話試過, 無對比美金黃金圖去CHECK

相對李嘉誠個股東大會
師傅做節目真係唔同層次

唔跌，點換樓升級？

樓王已經熟悉師傅思考模式，不愧我咁錫你。jpg

遲巴講得啱，個個都等緊

到個個都等唔切，入哂市，咁就會跌

無錯

所以岩架啦，啲劏房盤越好賣，就越快見頂，將最後既購買力都吸哂

都痴撚線嘅，兩萬幾一呎買劏房，果班人實死梗

大師退休個日，應該比誠哥更震撼

cfu一日仲在生 都會係散戶心中的紅太陽

真係天崩
到時會唔會有人出黎阻止師父金盆洗手 要佢做到百年之後

傻鳩接火棒
師傅醒呀只租不買

要幫師父數碼化, 永續神
可以參考呢個廣告

師傅唔會退啦!
佢都唔知幾享受大家屌鳩佢
就算係退都好似誠哥咁退而不休啦

呢個有得諗呀！
但係肥佬嘅黑西與生俱來，未必複制到喎

永續埋英國皇帝, 有對手就有

師父歸西個一日，應該九星連珠，日蝕月蝕，日月無光，山崩海嘯，南北極磁場消失，而且環球股市齊齊跌到仆街冚家剷

師父慈悲為懷，有救得一個得一個嘅偉大精神
一定必不言休嘅

各位師兄，想問吓大家如果只可以選一隻做長期投資，會選 15 定 1038？

利申，我2隻都冇，得 435,823 同埋 2 號 仔。依家想入多一隻。Thz

淡友下星期有無救

15冇研究，1038長江基建似乎穩陣多少適合長期作戰，睇佢派息有增加嘅

不過唔好信晒我，只供參考，2隻都唔太熟悉，亦冇貨喺手

睇番最近既試閘,中華盛世似乎有料到

初步分析

2018年3月16日 晚上錢錢錢內容 Jed

常務理事內容J點
-- 自己救得一個得一個 / 救公公婆婆
-- 自己有87 97 07股災經驗 Jed
-- 自己記憶力勝人一籌 Jed
-- 自己計數準, 識歷史又識經濟 Jed
-- 自己係投資, 人地係投機
-- 自己基本分析好，市場係扭曲
-- 自己有果句講果句, 唔怕打手 Jed
-- 自己EQ高, 輸面輸錢小事
-- 大PUT要浸浸落等食29800,26000

全球新聞J點
-- 縮表全球資產爆破 Jed / 話左FED加息4-7次
-- TRUMP關稅再點火貿易戰 Jed / TRUMP 過唔到三月
-- 全球行三角突破向下
-- 美元莫沽 / 人仔莫買 / 日元再升 / 港匯弱爆加息 Jed
-- 2018大通脹 Jed / 黃金1300下面收集 / 美國令油價大升
-- bitcoin係莊家騙局等爆煲

本地股市J點
-- 700 / 388 / 內銀 / 內房 全部都係騙局
-- 業積期出事 / 業積好係騙局 / 700業積一定大鑊 Jed
-- 同股不同權係騙局 / ARAMCO來港上市 全部係騙局
-- 人行任命劉鶴打壓金融 / 北水係唔存在 / 中國去槓桿出事 / 兩會唔維穏
-- 賭贏EUGENEJed / 英國王輸到警戒線 全部都好爽
-- 海航 / 融創 / 樂視 / 安邦 資金斷鏈實爆
-- 港樓今年爆係次按番版Jed / 納米樓等林鄭首置大跌Jed / 波叔研究空置稅Jed
-- 市場不明朗三月睇淡 / 兩會+美國議息出事Jed / 炒股唔炒市
-- 港匯大弱HIBOR末日 Jed / 陳德琳想港匯弱方便吸水 Jed

咁多位ching點睇下星期一qq

下星期術數

繼續睇好
對QQ有訊心

大插殺牛補裂口

中華盛世係咩？

十點先插，俾我平吓倉先得唔得

我覺得政府肯定會做野 美元強對香港不利

如果唔係開市就插黎，做乜琴日要喺ao 用三十億左手交右手咁㩒低？

係咪尋日想禁低等星期一掃貨炸
唔會咁樣禁低散貨掛？

星期一再㩒低掃過

掃落d，我等緊

每次振盈五連淡 師父都

姐係升得返啦 唔驚

就憑你呢句

錢錢錢呀小兵臨尾訓著左. 笑死

幾燈拱照，搞到師父都失色不少

qq 14/3 場外交易，535萬股交叉盤，每股造545.5元，涉24.3億

出面個qq業績po 笑死

次次上面雜帝都係第1日升 第2日就跌

睇黎聽日吉利會升 星期二小心啲

又中！

歐盟擬向美科網企業徵「數碼稅」 fb、Google首當其衝

唔怪得知尋日goog跌到仆街

記者寫錯，應該係454.5

咁玩法
遲尐玩埋肥手指就正了

嘩屌

唔關你事呀

當師父死㗎

師兄轉行玩配音

師父被班徒弟恰到上心口

成班係到玩師傅
星期一大沈點算

你班友玩到師傅睇好就大撚鑊, 唔係咁慮師弟呀

笑到收唔到聲

兩張gif 都有聲，屌

手上啲牛仔睇黎仆得街

你班友仔無人性嫁
cfu

CLS

嗱！師父，唔關我事嫁，我淨係睇嫁咋

漏左句騰訊一定攞你狗命

大撚膽!!!

不如博我話你知騰訊一定大鑊

見大家咁高興我就知星期一一定大撚鑊

頂，啱啱先望倒原來打錯 number ,係 12 四叔同 x哥

唉好想喊

牛撚左

屌呢個係自我成真預言黎
先咁講，之後星期五收市後就話自己一路有入q 牛
qq 升跌師傅都贏

點解呢句說話中？因為師傅買左q 牛
點解師傅q 牛有得賺？因為呢句說話
公我贏，字你輸

我睇番條片，15號話日日有入牛DT，但當日就唔敢入，應該星期五係無既

有冇link
勁想親自聽佢講呢句

返緊屋企一陣POST番兩段片既LINK

開乜撚我都中

個GIF又更新左

東網:騰訊一定大獲 (15-03-2018)

JET MEDIA: 日日都有DT騰訊牛, 但今日無 (16-03-2018)

跌嗰日緊係話無啦！

16號直播係中午時間, 個陣應該未跌, 係弱D

放飯前已經跌緊，好似最低見-2 左右

開咩我都中

更正，係-0.6

順便碌落下面j女神

認真問 星期一qq真係會插？

問師傅同雲麵打燈神

沈門愈開心 通常係沈判既先兆

放心到時自然會喺媽打雲之間揀繼承人

咁12，有貨

我feel到大師會嬲到星期一暴力沽貨

咁早

日日差唔多

同股不同權係騙局

其實我同意大師呢一點 大師我支持你

【計時炸彈】美國債務衝破21萬億美元！最擔心係...

美國債務首度衝破21萬億美元（約163.8萬億港元）並創紀錄新高，有大行分析指若美國容許債務繼續增加，向美國金融穩定埋下計時炸彈。

美國財政部公布，該國債務錄21.03萬億美元紀錄高，且勢增無減。美國總統奧巴馬8年任期內，該國債務累計增9.3萬億美元，但特朗普自上任後一年多，美國債務累計增加逾萬億美元，加上華府擬加大財政開支，高盛分析指即使美國債務與GDP佔比不變，美國聯儲局繼續加息，倘複合利率升至3.5%，未來數年美國金融穩定將受影響。

美股周五收市向好，惟全周計跌逾1%。道瓊斯工業平均指數連升兩日，周五收報24946點，升72點 （0.29%），全周累跌1.54%。標普500指數收報2752點，升4點（0.17%），全周累跌1.24%。納斯達克指數連跌四日，收報7481點，升不足1點（不足0.01%），全周跌1.04%。

國際油價向好，紐約期油曾觸及每桶62.54美元，為本月7日以來最高，收市報每桶62.34美元，升1.88%，全周累升0.48%。分析指市場缺乏利好消息，油價上揚或與補短倉活動相關。布蘭特期油報每桶66.21美元，升1.67%，全周升1.1%。

另外，G20集團國周一將於阿根廷首都布宜諾斯艾利斯舉行財長與央行行長會議，彭博取得會議聯合公布內容草稿，雖然沒有明確提到反對貿易保護主義，集團國重申其貿易立場。此外，草稿又提到關注加密貨幣成為逃稅與恐怖份子非法集資工具，促各國響應合作監管。

師父唔係一股不留咩

香港

師傅最叻借貨減榜

美聯儲下周加息機會達百份百，倫敦同業拆息（LIBOR）進一步攀升，令美元晉身高息貨幣行列。本港一年期美元定存息率高見2.55厘，除較港元定存回報高出一厘外，甚至高於本港物業租金回報。

美聯儲將於週二（20日）舉行為期兩天的議息會議，加息預期率先於LIBOR上反映。一年期LIBOR於上周五升至2.59厘高位，港銀亦陸續上調美元存息反映資金成本。

目前多間銀行提供2.2厘或以上美元定存優惠（見表），當中東亞（023）的息率一直稱冠，一年期美元定存年息高達2.55厘，起存金額為5萬美元（約39萬港元）。若開立5萬美元定存，一年後即實際收息1,275美元（約1萬港元）。

師傅的移動倉庫

撚咗成個月 我屌

沈氏奇幻宮，似有還無迷離倉

有無人手持3898 ?

李阿寶今日有冇飛貼黎睇下
跟你星洲司令呀

馬，今日咁既跑道仲唔係佢

轉左中華盛世

習大大帝制概念馬 ?
反手

5057 17-03-2018
22:25 沙田
星期日 獨贏 8 場 5 中華盛世 $100

$100.00
5058 17-03-2018
22:25 沙田
星期日 連贏位置Ｑ 8 場 2 星洲司令 + 3 平海福星 +
5 中華盛世 $60

$360.00
5059 17-03-2018
22:25 沙田
星期日 孖寶 8 場 5 中華盛世
9 場 12 標準猴王 $40

$40.00

轉左小注 越睇越亂小注怡情

星州司令賠率未定,入到一半閘睇賠率,3倍以上就買小小,3倍以下唔買

5056 17-03-2018
22:25 沙田
星期日 四重彩 複式馬膽
8 場 2 星洲司令 + 4 時時精綵
拖 1 當家精選 + 3 平海福星 +
5 中華盛世 + 6 佳騰駒 $2.7778/144
(靈活玩)
$400.00

仲有條搞錯左膽既 屌那媽25做膽買完先買現用左24

你估唔貼倉貼飛就冇事？cfu is watching you

冇聽過佢賭馬, 黃國王就有

當家精選我真係連佢有P我都唔太信

買1300 星州W

平海福星屌

今件打比邊隻呀?

呢隻我都認輸,冇辦法

不過都唔洗輸錢

買2, 4 位置q

贏莫雅，真係神級騎功

輸50蚊, 當支持習大大登基

呢條有錢贏

最尾個幾下

佢好野在夠膽等位，星洲司令就掟左出去大外騎，就係膏月呢度

如果冇買星州司令嗰1350既話原來都贏兩千幾
依家贏得700幾

其實你條四重真係贏Q梗 俾我我會買指定位置再慳注啲

冇乜執錢既機會了今日,標準猴王買番少少一出即勝W就算

師傅賭馬出曬名
用5行黎買馬

過大海玩加勒比又叻
去邊都贏

咁冇得講既 我本身幾睇好中華盛世
點知步速偏慢佢都係得第5

天下第一高手

平海呢隻野真係深不見底，1400跳上2000，一條直路追到彈甩咁贏打吡。

留名學野

冇了 賭成日最後贏50蚊收隊

阿寶你還有mdbt

聽日賭場又開

Half million b_ _ _ table 咋

其實c fu一次電視收幾錢

賣左了
抽左一千手毛記 冇現金玩其他野了

應該沒錢收架wo
應該都係食本身證券行個份人工

you still hv 1137
Wiki plays robot

車馬費都有掛

1137就長揸架啦
係其他細粒股再睇下點

你咩位攞貨呀咁老定

師傅風高亮節，果少少錢買熊仔餅都唔夠點會希罕吖

師傅普渡眾生，大慈大悲

呢轉係3蚊攞
上年1.4-1.6嗰啲喺2.6賣哂

三蚊有少少危喎唔係嚇你
長坐就有得攞兩蚊就溝吓啦，呢一下3個6個量好似唔夠，利伸鳩噏

1548業績幾靚仔

你又可以數錢啦

點知啲撚樣會唔會好似早幾日咁出貨

正股唔怕啦
btw cfu is watching and eating u

錢錢錢:
師父:
如果3月21號前騰訊唔到480, EUGENE一定輸

真係大撚鑊
u又洗唔洗開會

無會開

佢正就正在細胞治療業務第一年已有1800萬美金盈利。我唔知佢點計，但佢其實藥都未上市，仲未計遲啲JnJ嗰3.5億

幾錢入都發達

黃國英表示，上周五表面上平平無奇，但捱完富時指數轉換股份，中資大股還是守得穩，最重要是內房股呈現強勢，代表中資金融股後市迎頭趕上機會頗大。由於這兩個星期是業績期戲肉，必然要分勝負，所以買三月Call四両撥千斤，是最佳的策略。

以有限注碼，利用衍生工具槓桿出擊，速戰速決，是注碼不夠的窮人方法。有錢人又或者怕輸的中產階級，就會效法巴菲特講安全邊際，一心想拉長戰線。所以難怪一向不少回應都嫌棄自己賭性重，冒過高風險去博一些機會率看來一般的項目。

值博率是由機會率及回報率組合而成，買內銀短期Call，潛在回報多過一倍不難，就算只得五成機會中，已經值博，何況自己認為有六七成贏面。一鋪半鋪是賭運，但貫徹用同一個方法，長期去博就是一個系統。一般凡夫俗子被眼前輸贏所困，導致目光如豆寸步難行，不會明白豁出去睇長線這種投機的藝術。

不過，自己的策略，的確較難被貪生怕死的中產所接受，他們還是喜歡時辰未到等爆煲的評論。其實沒有所謂，股神只會是由原本已經大富大貴，又或者是一窮二白這兩種極端而來，中產幾乎注定中庸，並非目標讀者。

明就明，唔明就唔明，投機是一個需要持之以恒，屢敗屢戰直到功力提升打出翻身戰的漫長過程。最近在講座中見過好幾個炒出彩虹的窮鬼，證明這種埋身肉搏的評論不合主流，卻依然存在一個細小的藍海市場，值得去做。

豐盛金融資產管理董事 黃國英
（作者為註冊持牌人士）

想睇番黃國英之前專欄，可click入以下條Link

#黃國英 #港股 #富時指數轉換股份 #內銀短期Call #買三月Call #投機需持之以恒

英之見 - 基金經理黃國英Alex Wong

─ ─ ─ ─ ─ ─

「東網Money18」全新功能「板塊追蹤」，助你分析抓緊投資先機

「致富智庫」領悟理財/職場智慧，一Click改變一世

安裝「東網Money 18」APP

安裝「東網」APP

難得英國王唔抽師父水

唯有希望英國王呢句應用到我身上 而家屢戰屢敗輸左好撚多了

『投機是一個需要持之以恒，屢敗屢戰直到功力提升打出翻身戰的漫長過程。』

其實講得幾好

你睇真啲

佢指桑罵槐

同埋系統性投機又咪講到尾本多終勝

咁就要睇你睇市準唔準，準的話至會拉勻贏

想打到翻身戰

信徒: 大師，我本身好黑，一到夏天曬得更加黑，別人都在取笑我，我該怎麼辦
大師聽完，不言一語，悠悠的把寺門打開，讓陽光投射進來。 信徒: 我明白了大師，你是想讓我打開心扉，不要在乎別人的看法，對嗎？
大師: 不是，老納只是想看清楚，施主你到底在哪裡？

諗起師傅同化雲

已經鬧到好撚難聽

好撚矛盾 開頭講到玩衍生工具投機係窮人玩法 有得比你屢敗屢戰仲可以叫窮人咩

返工為你補充資金

真係大你個撚膽！

英國王大你個撚膽!

冇啦冇啦
隻撚屌雲驚死燈唔到咁
啱啱仲特登開多個post搞qq同2318

串師父貪生怕死

向440出發

面哥都吹奏

圖太郎 29分鐘 ·
我現在才覺得牛市來臨...
第168期 圖表實戰 股票需要神話
回顧2017年恒指由22000點起步，一年內升至29919點，期內大升36%，不少人認為去年是大牛市。單說指數上的升幅或許可以說得通，但若說是人人贏錢的那種大牛市，似乎完全不是同一回事。事關2017年大升的只集中在幾隻指數相關股份身上，其他股份上升為數不多，絕大部份更似「股災」多於牛市，跟我們過往所認知的大牛市有天壤之別。
2017年過去迎來2018年，1月大升後緊接2月從高位回吐4千點的大震盪，尤記得當時坊間出現過不少股災言論，當時第一個感覺是「怎可能出現股災？」。所謂股災，說穿了就是太多資金湧入股市，令股價升至一個不合理水平，由於估值上出現錯誤，當一些壞消息浮現時，就變成人踩人爭相沽貨套現，結果一沉百踩，大市便像沒底的深淵一般一直往下跌。
但回顧2017年所謂牛市，市場上贏錢只是少數，有買騰訊（700）及平保（2318）的基金大戶便是贏家，沒買甚至是追少了貨的基金更淪為輸家，至於「老散」愛炒細價股，在2017年中以「股災」來形容更貼題，隻隻不升反跌，如此光景，又如何能吸引其他未入市的散戶進場買股呢？既然無新錢流入股市，自然難言股價過高的大牛市。
早前身邊有不少朋友認為今次牛市或許跟過往不同，往後同樣只升幾隻大藍籌，細價股依然免問，但這個觀點我實在不能苟同。過往大牛市能吸引一眾「老散」入場，主因是股票升幅以十倍、百倍計，回看過往每次大牛市，往往會出現一些所謂股票神話，亦是這些動人神話，才具說服力讓一眾「老散」全力瞓身炒股，達至大牛市境界。
1993年炒第一代紅籌殼股，首長系一門4傑，短短一個月內股價暴升10倍，成功吸引「老散」注意，結果1994年爆煲玩完。4年後紅色資本捲土重來，1997年炒紅籌注資，華創（291）由2元起步炒上30元，招商（144）由0.4元炒上28元，光大（165）由0.5元炒上22元。如此誇張升幅結果又成功吸引一眾「老散」瞓身股市。2001年科網又有一隻盈科動力，由0.4元升至20元創出神話，後來更合併電訊來一個2800億世紀婚禮，結果又引來一眾細價股變身科網熱潮。2007年人民幣升值潮，一隻中人壽（2628）由4元炒上53元，令一眾「老散」再度如癡如醉，全情投入。
過去一年數來數去得騰訊、平保股價勁升一倍，的確是成功吸引部份「老散」注意，但若說如此一點點升幅便要令民股搏命瞓身炒股，似乎尚欠很多吸引力。反觀近日細價股低位密密開始起革命，這種起動料不是一般「老散」能營造起來，若說去年是大牛市的開始，我反而覺得在這一刻才有牛市的味道。

tldr

呂布兄

開乜野我都中.gif

聽日我隻qq 熊應該有得數錢

求下咁多師兄弟唔好貼一定大獲呢d字眼/圖
無哂精神啦

y

因為你牛

小事黎架姐

毛記出既時候暗盤不問價入廿萬貨
一係威一係閪

? 渣緊咩?

內房，淨買一隻

咁驚咩呀

呂布果D 幾百球牛都GIF 緊啦

恆牛過緊夜

聽日數錢囉咪~
正呀喂

因為大户要㩒低收貨

兩定三隻神獸睇升

班神獸出少幾日post 等師父威下得唔得

驚鳩咩, 又無壞消息
插都插唔多啦, 坐幾鐘又返黎數錢

擔心到瞓唔着…

係咪架

...

有冇鳩美叫囂?

今日 00:11 國際財經 信報

特朗普政府終止中美經濟戰略對話

美國財政部負責國際事務的副部長馬爾帕斯(David Malpass)表示，美國總統特朗普政府對中國情況感到失望，因此已終止與中國為期十年的中美經濟戰略對話安排，因為北京政府不單沒有進一步開放市場，更呈現倒退跡象。

他在二十國集團(G20)財長會議前接受外電訪問時指出，結束中美經濟戰略對話，不代表雙方不再接觸，因為財長努欽將繼續與中國高級官員進行私下會談，推動後者重新發展自由市場的資本主義。

中美經濟戰略對話是由前總統小布殊時代開始，由時任財長的保爾森(Hank Paulson)發起。特朗普上任後的首次中美經濟戰略對話，在去年7月舉行，但雙方在會後沒有發表聯合公告，顯示會談不歡而散。

我們的師父，
願你的熊受顯揚，
願你的淡來臨，
願你的沽意，同船就齊心，
如同在沈判。

求你今天賞給我們日用的熊仔，
求你寛恕我們的好倉，
如同我們寛恕好友一樣。
不讓我們被好友誘惑，
但救我們免於楂貨。

沈門

本周每日的股市走勢預測：
周一(庚戌日)：天干屬金地支屬土，土生金之局，反覆上升。
周二(辛亥日)：天干屬金地支屬水，金生水之局，走勢轉弱。
周三(壬子日)：天干地支皆屬水，全水之局，持續向淡。
周四(癸丑日)：天干屬水地支屬土，土剋水之局，淡勢中略作反彈。
周五(甲寅日)：天干地支皆屬木，全木之局，繼續向淡。

訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)

咩戲

搞到影響心情就要抖下

still alive

無買過700相關既野，純粹師傅祝福恆指

沈振盈：周中將迎來關鍵走勢 (00:13)

【東網專訊】訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「另類指標」專欄表示，過去一周恒指回升近500點，技術走勢上已向上突破了三角形頂部，但卻仍受制於31,600點阻力。資金入市態度審慎，皆因有多項不明朗因素左右，後市此刻仍難有明確方向。關鍵的日子在星期三，此日既是騰訊(00700)業績及美國聯儲局議息。

若以術數去推算，本周只得星期一的日子較好，其餘的日子則偏淡為主，且看結果是否符合。配合基本面，過去兩次騰訊出完業績後，就算業績非常好，股價只急升一下，就大幅回落，今次的業績應該有一定的隱憂。至於內地會議完結後，估計也不會有甚麼的利好消息，似乎跟術數的預測是脗合的。

本周每日的股市走勢預測：
周一(庚戌日)：天干屬金地支屬土，土生金之局，反覆上升。
周二(辛亥日)：天干屬金地支屬水，金生水之局，走勢轉弱。
周三(壬子日)：天干地支皆屬水，全水之局，持續向淡。
周四(癸丑日)：天干屬水地支屬土，土剋水之局，淡勢中略作反彈。
周五(甲寅日)：天干地支皆屬木，全木之局，繼續向淡。

訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)

等睇今日師父又中

仲係到問
叫左幾日叫你收聲係到發老脾

我g錯了 \|/

cfu中啊

你走啦好嗎

好似叫變形記

日經屌

461

Qq

正！

一遇化雲便化蟲

\|/ 裝香先

想jump

大獲啦

molamola

扑暈自己

\|/

師父出手教訓出面啲牛鬼蛇神未

jumped

開乜我都中

又奶

習帝連任都開紅

師傅五行又燈

為時尚早，不過奇怪有咩嘢消息一開市跌2舊?

純粹馬化雲買左qq牛

呃貨

冇嫁，㗎妹跌咪跟下跌咁

仲有媽咪麵數浪

牛佢

爺閪都插撚哂水，班友真係唔想大

仆街，我大量長和

如果上證唔上番, 呃貨變派貨

習種

呢個真

熊仔逃生門已開

今朝頭一分鐘有個逃生門走左

QQ托市大法 一定大獲

上香先 \|/

【實戰理論】靜待周三後作部署（沈振盈）（MAR 19）
2018-3-19 9:20:02

經過了去週的反覆，週末期間風平浪靜，沒有什麼令市場震驚的因素出現。此刻大家仍繼續等，今日人大將公佈有關，副總理及個別部長級人選的任命，其中最重要的將是人行行長之選，今早傳出有機會是由易鋼繼任，而並非早前的大熱門劉鶴。

其實無論如何，後市始終仍受多項不明朗因素所左右，特別是美國議息及騰訊（）業績。美國議息會直接影響到港匯及港息的趨勢，港匯的疲弱並不尋底，始終港美息差已極度擴闊，必定會影響到資金流向的改變。雖然不少評論仍以「資金充裕」作為定心丸，但既然過去九年資金可以大量湧入，此等資金也可以一夜之間大幅流走，大家焉能以「此刻」資金仍充裕，就認為未來加息不足懼呢？

至於騰訊的業績，在過去兩季的高基數效應下，配合股價已反映了極高的預期，其實大家不應有過份的憧憬。過去兩季出完業績之後，股價都是一抽高後就大幅下滑的。而近期在騰訊的衍生工具數據顯示，認購証及牛証的街貨量，又到了歷史的新高，情形跟一月底的情況一樣。當日出現此情況，其股價的跌幅最多高達75元。今次若然業績有所落差，可能跌幅會更加大，小心！

沈振盈

呃就一定架啦 乜柒壞消息都無 兩大財演金仔浸浸又無發癲

AASTOCK個APP痴左
上證得番15點

Qq今次上完應該插得幾勁

難玩到

call咗1113...
仲要唔開價

2382等唔等業績好

嘩！咁樣架習武帝登基係咪想摺埋？

肯定
445！

股災

一定大獲！

支爆 終於來臨

狗鐵就係狗鐵，好彩嗱嗱聲走咗，唔係股價，係鳩鐵前景不明，蝕幾多冇譜嘅

息率咁低，搏唔過，睇呢幾個月股價似乎基金狗都閃，我睇落返去37樓下先再研究好過

政府唔補貼鳩鐵，基本因素改變短期內唔會有好嘢

又可以加價了

吉車又爆

今日升500點

好明顯地業績前唔比港女特價

有壓力團體、政棍搵佢開火嘅，政治理由唔會咁易

入佢主要有護城河，否則一個商業機構吓吓受政治影響唔值搏，高鐵冇補貼嘅話係長期蝕

蝕幾多、蝕幾耐冇法估計

轉燈

之前仲供緊 諗諗下唔對路 蝕硬 賣曬佢唔供佢

最初我都諗住儲吓，改變基本因素之後唔對路，以今日現價計得2.6厘息

提供唔到現金流，只係搏前景，自從宣佈冇補貼就搏唔過，賺1蚊股價早啲走貨好過

星期五主要係富時換股拉高咗成交金額，睇個勢頭今日回復原形

有本事就打死我隻63356

遅來的上香\|/

睇埋業績仲有股票要計數，輸贏都要走

星期五買左貴牛

63356 呀

想入牛 但覺得會好快夾死

嘩隻685，黐撚左線

Qq咁早夾高jm9

因為仲有得高

屌你，燈唔係問題，睇錯市既嘢邊個唔會
但唔好上晝同下晝唔同睇法呀，你咁樣跳出跳入想賺都難啦

傻豬

師父被班徒弟恰到上心口，陰鳩公

禁入去死link 有冇師兄upload 多次比我down

37蚊樓下？

435 $5.37

平保傻撚左呀

呢個價安全系數高，要閃就算輸都唔應，非短期嘅要揾個好位，如何靚股都係咁話，衰股唔使講𠻹

誠哥唔做, 剩係長和系都搞到開巿跌一下

QQ 470$ 都重有 成千萬既交易。。。

睇黎真係有好消息 ？

四叔系列好過+X哥系列

啲人博業績買入

應該睇埋業績先走 定 聽日睇位走

雖難搵位入 ：（ 想入QQ 熊又心大心細

435一大棍

冇走到
今朝嚇到瀨屎，之後冇睇到

屌你燈少陣啦！

即刻

唉!話撚咗佢!

我們的燈神 願你的倉受顯揚
願你買乜都講返聲 如同師博一樣

呂布啲圖我睇唔到嘅
開完會

所以叫你收聲係為你好
明唔明呀雲兄

死左lin

有冇人知高鐵有冇wifi

dls騰訊咁撚大鑊

所以我咪回

upload 唔到

823

有呀不過神神哋

Qq唔call都唔好put.jpg

雲哥，收手啦

又插返落去

就倒跌

唉屌真係怕撚左雲哥
想走算

你尐黑閪氣師傅都吮唔撚曬，你前世做撚過乜

雲哥真心勁
一出聲就跌

嘩。樓王

樓王係咪賣地鐵轉馬入435？

搭2點車唔知趕唔趕到

佢老咪都唔知係咪𨳒過力加嚟，可以咁撚黑嘅同我frd一撚樣

你咁趕

點解一個人可以黑得咁緊要，真係次次買大開細，雲哥燈力真係遠超師父

屌咁撚樣燈死700

連3g 4g 都經常收唔到

冇wifi 嫁

已經笨柒咗，當日全落435好過

5.32都冇人賣比我

放晒平安牛 qq揸淨3千蚊牛

已經上返去，特價時段太短，唯有取消訂單等下次

又上得

算啦，過左去。

一放就升兩格
屌你老母

好呀 好呀 天佑平安

驣訊一定大獲!

雲爺爺

屌 平安a股升緊2% 我係咪放早左

係，多謝曬

咁我買返

頭先我 set 左 5.31 ,轉個頭就 5.35

架車原來差唔多到上水, 唔洗趕, 上深圳北站好快

仆街1113, 斬完回番哂

低於5.33根本特價得1000股唔奇，公司係5.3-5.33回購咗幾十萬股，根本冇貨得過掛字

介紹61350俾化云兄同面兄
係同師父較勁之選

62785

好多袋底野, 聽住先啦

眾燈匯聚

晏晝再等特價

個巿仲有得升既

樓王師兄，今朝唔順利呀，除左 435 重排緊 1038，重未到價

諗住開口燈自己
但係人在做天在看
黑閪就係黑閪

Qq molamola

晏晝望吓，主要唔想咁多現金係戶口，收返狗鐵嗰皮嘢錢要搵嘢買吓，但又想有特價

你咪買囉，你一入貨我就等位撈多口

宜家番上大陸幾日, 騰訊同我醒醒定定
升穿500師父個袋就大撚鑊

唔信你咪衝入去買囉.jpg

加油最巴俾力屌支那雞

5分鐘個市都冇哂反應係咩事..